op dit moment vraag ik niet meer. "
Emma was bijna klaar om weg te zinken onder de opwinding van dit moment.
Het gevreesd om te worden ontwaakt uit de gelukkigste droom, was misschien wel het meest prominent gevoel.
"Ik kan geen toespraken houden, Emma:" hij hervatte snel; en op een toon van zo'n oprechte, besliste, begrijpelijke tederheid als verdraagzaam overtuigend .-- "Als ik minder van je hield, zou ik er misschien over kunnen praten Meer Maar je weet wat ik ben.
Je hoort niets anders dan waarheid van mij heb je de schuld gegeven en je voorgelezen, en je hebt het gedragen als geen ander de vrouw in Engeland zou het gedragen hebben.
- Dragen met de waarheden die ik zou doen vertel je nu, liefste Emma, ​​net zo goed als jij met hen hebt gedragen.
Het manier, misschien, kan zo weinig hebben om hen aan te bevelen.
God weet het, ik heb het een heel onverschillige liefhebber geweest .-- Maar je begrijpt me .-- Ja, weet je, je begrijpt mijn gevoelens - en zal ze teruggeven als je kunt.
Momenteel, Ik vraag alleen om te horen, een keer om je stem te horen. '
Terwijl hij sprak, was Emma's geest het meest druk, en met al het moois snelheid van denken, was in staat - en toch zonder een woord te verliezen - aan vang en begrijp de exacte waarheid van het geheel; om dat van Harriet te zien de hoop was volkomen ongegrond, een fout, een waanidee, als een complete a begoocheling als een van haar - dat Harriet niets was; dat ze alles was ding zelf; dat wat ze had gezegd in relatie tot Harriet was allemaal genomen als de taal van haar eigen gevoelens; en dat haar opgewondenheid, haar twijfels, haar terughoudendheid, haar ontmoediging, was alles ontvangen als ontmoediging van zichzelf .-- En niet alleen was er tijd voor deze overtuigingen, met al hun gloed van begeleidend geluk; er was het ook tijd om blij te zijn dat Harriet's geheim haar niet was ontgaan, en om op te lossen dat het niet nodig is, en dat niet zou moeten doen .-- Het was allemaal de dienst ze kon nu haar arme vriend maken; voor wat betreft die heldendom van sentiment dat haar ertoe had kunnen brengen om hem te smeken de zijne over te dragen genegenheid van zichzelf tot Harriet, zo oneindig de meest waardig van de twee - of zelfs de meer eenvoudige verhevenheid van het oplossen om hem te weigeren eens en voor altijd, zonder enig motief te geven, omdat hij dat niet kon trouw met beide, Emma had het niet.
